外國撚同我入黎！！

簡單介紹一下背景 我暑假讀Summer School讀完本身都係唸住留係外國番工 但係因為反送中單野我番左香港做個幾月勇武 8月中因為要番去番工所以做左逃兵 好在有班香港朋友願意一齊搞關注組係大學宣傳反送中運動 入正題：

話說尋日我地係campus貼文宣唸住遍地開花 可惜今日已經見到好多比人撕左落黎 不過撕一貼億 依個唔係重點 重點係 今日我地係學校club fair 係香港clubs附近宣傳反送中既運動 整體黎講我地都覺得反應唔算差 確實reach out到外國人既關注

一開頭campus police見我地想示威好似想過黎趕我地走 不過SU既人走過黎幫我地解圍由我地係個度 SU個主度仲走過黎同我地講為左唔好有人搞事將隔離幾枱既中國學生組織搬左去遠D既地方

然後我地就由10點開始每半個鐘嗌一round口號 主要都係嗌英文 然後keep住舉Banner 派文宣 我地仲整左個流動連儂牆叫人痴下memo寫下想同香港人講既野 全日計落黎真係冇人搞事 只係有一下有人經過大嗌 we support Hong Kong police 然後我地嗌good for you hea9左佢 後補左句 親 民主是個好東西 其他位真係還好 都係會有好多外國同中國人影我地相同拍我地片

成日完左想係度同大家總結一下小小係外國做文宣既心得：
1. 嗌口號簡單真係好緊要 我地都係咁易改過5大訴求等大家可以易follow 除左頭兩句中文之外我地堅持只嗌英文唔係真係冇乜意義（頭兩句其實除左增加士氣外仲有樣好就係draw到外國人attentions再等佢地聽下面既英文口號) 口號如下：
1.光復香港 時代革命 (Gwong Fuk Heung Gong ,Si Doi Gark Ming) (唔好笑依兩個拼音）
2.五大訴求 缺一不可( Ng Dai So Kau , Kuet Yut But Hor)（我外國朋友真係靠佢地跟住黎讀）
3.Five Demands, Nothing less
4.Free Hong Kong, Democracy Now
5.Liberate Hong Kong, the revolution now
6.Withdraw Extradition Amendment
7.Withdraw Riot Accusations
8.Condemn Police Brutality
9.Release all Protesters
10.Fight for Universal Suffrage
11.Fight for freedom, Stand with Hong Kong

2. 文宣既話我地主要有兩份 一份係Timeline真係比唔係好知發生咩事既人了解由69到依家發生過既事 另一份係作為加拿大/外國人可以做既野 主要都係同佢地講係咩petition可以簽同希望佢地spread下香港既新聞 同埋最好係每份文宣後面加番follow up既channel（例如我地關注組既social media） 等佢地可以繼續關注同有resource可以spread news

3. Banner其實都好重要 因為好多人都會比靚Banner吸引然後話要影相 今日發現pepe真係好受歡迎 不過有個廣東人走左過黎同我地講pepe係北美係有racism既成份 不過除左個廣東人以外無外國人有投訴過 所以建議大家整Banner如果有圖會更好 亦有外國朋友要求同五大訴求既牌合照

4. 要有心理準備/耐性/對反送中有足夠認知 因為你分分鐘要同外國人甚至中國人傾好耐計 因為好多人真係會由頭問起 叫你解釋點解會有依件事到依家點解林鄭話撒回但我地仲宣揚緊依場運場 一段對話要你10-20分鐘不等 特別係大中華膠派中國人會過黎你同講佢好愛香港但希望雙方都唔好咁暴力blah blah blah 個D 絕對係生不如死既emotion labour

5. 真係要預左會有好多人影相包括中國人外國人 所以你真係好唔想有任何比人起底擺上網既話請好好保護自己 口罩依D基本野必備

戴番個頭盔先 以上既分享只係小小既建議based on我地今日既活動 我地今日既行動絕對有進步空間 但係度分享係希望可以鼓勵同支持到其他係外國既手足可以集體打國際線 如果夠人起到關注組緊係好 如果唔夠人都可以好似我地尋日係夜晚晚去campus貼文宣遍地開花 再唔係就真係係咁spread英文文宣比你身邊既外國朋友 唔係白白浪費我地係外國既集會/言論自由

雖然我地係外國做野點都比唔上係前線既手足 但我地確實比香港和理非有地理同人際關係既優勢 希望各位身處外國既手足都可以落力做好國際線 兄弟爬山 各自努力

最後最後 賣個廣告 希望大家可以like一like我地個page 可以spread得更開

（以上言論係用個人名義表達 唔代表我地個關注組）

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

推

Push

多謝外國手足😭

加油呀UT人

加油呀 海外戰線都好重要

做得好

推呀

加拿大戰線要開始諗辦法
開展加拿大版嘅香港人權法
先做好文宣論述
再去各個政黨遞信請願
爭取多啲MP 支持

多撚多巴打表示g持

估唔啲師弟師妹咁有心

U of T

再推

加拿大第一暴大

ubc係第二暴大

pushhhhhh

Support

tui

我都想做... 但間學校唔係啲超出名嘅學校
成間得我一個澳門加一個香港
如果貼係notice board
實知係我或佢

有冇人可以suggest下我點做？
我依加只可以係group prj嘅時候同佢地講下

push

推呀 屌

Pushhh

0.5

pish

721唔見人
831打死人

幫推

Mcgill表示搵唔到人一齊幫手...

感謝外國巴絲

有人做緊㗎啦

順手賣個廣告
多倫多人請follow

Meanwhile in Ryerson, "We are a social club, we don't do these stuff"